蘇浙公學爆肺癆 或更多人中招

蘇浙公學爆肺癆 或更多人中招

要聞

0:00

【本報訊】沙田蘇浙公學爆發俗稱肺癆的結核病感染，連源頭病人共涉8位師生，情況穩定。衞生署衞生防護中心胸肺科主任顧問醫生梁子超表示，源頭病人以外的7名病者全部沒有病徵，亦沒有傳染性。

蘇浙公學位於禾輋邨內，房署昨派人在校外清洗消毒。

衞署：憂標籤無主動公佈

沙田蘇浙公學自今年9月出現首宗學生感染結核病後，再發現有6名學生和1名教師受到感染。衞生署衞生防護中心胸肺科主任顧問醫生梁子超稱，在發現首宗開放式肺結核個案後，已安排師生照X光檢查，再發現的7位病者均是無病徵的早期個案，已經處方藥物，亦沒有傳染性，學校不需要停課，但篩選檢查仍在進行，不排除未來會有更多個案。署方已為源頭病人的直接接觸者作預防篩選檢查，涉及兩班師生共涉約70人。

衞生署今次未有主動公佈事件，他解釋，結核病不會快速在社區內傳播，密切接觸者以外的公眾人士不會受到任何附加風險，不需採取預防措施，而部份人會因肺結核病可仍有負面標籤，不去看醫生，為平衡公眾知情權和病人私隱，未有主動公佈，但日後可考慮按季度或半年度披露數字。

沙田蘇浙公學副校長劉志業表示，目前源頭學生在家中休養，情況已好轉。據他了解，該名中四男生於今年7月起連續咳嗽，9月27日確診後，翌日已停課至今，校方當日已向所有家長發信通知，而其餘受感染的學生全部已回校上課，只有1名老師仍留醫，情況穩定。

為免家長擔心，校方昨日已再發信給家長。中五女生楊同學說，認識源頭學生和受感染的電腦科老師，但不太擔心。中二男生鄭同學和吳同學說，昨天發出的家長信比9月發出的更詳盡，家人亦有提醒他們中午出外用膳時戴口罩，並指不少老師比學生還緊張，許多都戴上口罩。

■記者曾偉龍、林社炳

TB傳染性同sars一樣高
唔明點解唔撚使停課

我估傳播途徑應該係share媽咪麵中招

該名中四男生於今年7月起連續咳嗽，9月27日確診後，翌日已停課至今

開學咳足成個月先停課